豪景花園兩男擲動物落街案 律政司拒絕「毛守救援」的介入申請

去年情人節深井豪景花園附近有30隻動物被人從高處拋下，其中18隻不治斃命，12隻受重傷，警方事後拘捕兩名可疑男子，但律政司決定不提告。倖存貓隻領養者早前入稟高院申請司法覆核，動物權益團體「毛守救援」今到高院申請介入案件，惟李運騰法官認為案件仍未獲得申請許可，現階段申請介入言之尚早，而且未能有效地為案件提供協助，故無限期押後是次申請，直至司法覆核許可申請完成後再處理。

案件申請人為彭樂詩（譯音），答辯人為刑事檢控專員，香港愛護動物協會為建議利害方。是次申請介入案件的「毛守救援有限公司」指，律政司不提告的決定關乎重大公共利益，而律政司決定不提告後有數據顯示虐畜情況更為嚴重，作為相關專業團體的「毛守救援」希望憑其處理虐畜事件的經驗，向法庭提供有助此案的第一手資料及證據。

律政司反對「毛守救援」的介入申請，並指出本案尚未獲法庭批出申請許可，而且律政司表示不起訴兩名可疑男子的原因是缺乏證據，質疑「毛守救援」的介入毫無幫助，亦不能就沒有足夠證據一事提供協助。據悉，律政司於2020年8月13日去信通知香港愛護動物協會，不會起訴涉案兩名可疑男子的決定。

犯法就係犯法
除非你係

香港第三世界法治

早前報導

藍屍黎?

我都想知呢單野關波驊咩事

犯案者究竟係咩皇親國戚？

刑事案要經佢手, 而家有人想take over實唔俾

知你班黃絲中意小動物
專登同你作對
人佢都唔當係人 更何況動物

律政司一方表明反對毛守的介入，指有關申請並不成熟，因有關司法覆核許可的申請尚未審理，覆核亦未有具體內容。律政司直指，毛守猶如將自己當作案件申請人、而非單純的介入者，甚至希望按其意願推動案件方向。

呢單野有古怪啦

//律政司表示不起訴兩名可疑男子的原因是缺乏證據//

屌你老母啲寵物自己跳落街嘅

正仆街

律政司話無罪咪無罪
中式法治彰顯公義

同佢有親掛

成單嘢古古怪怪，證據確鑿、仲要肯自首，照計慳功夫慳時間.....咁都唔告？

真係耐人尋味！

呢2條友相當唔簡單

無記錯好似話兩個男嘅同住
係咪